---
tags: 
type: Note 
---
**بسم الله الرحمن الرحیم**
#  راهنمای پروژه استفاده از داده های موبایل برای استفاده در متلب

زمان ایجاد : 13:11 07-10-2022

کلمات کلیدی :

## فهرست
```toc
    style: bullet 
    min_depth: 1 
    max_depth: 6 
```
---

این پروژه با اتصال بدون سیم موبایل به کامپیوتر، امکان استفاده آفلاین و آنلاین داده های حسگرهای شما در محیط متلب را فراهم می کند.
## پیش نیازها
- نصب نرم افزار MATLAB با ورژنی بالاتر از R2020b بر روی کامپیوتر
- نصب نرم افزار hyperIMU بر روی موبایل (مورد استفاده برای آندروید)

## مراحل استفاده
1. کامپیوتر خود و موبایل را در یک شبکه وای فای قرار دهید. راحت ترین کار این است که از هات اسپات موبایل برای اتصال کامپیوتر خود استفاده کنید.
2. با استفاده از دستور ipconfig، کد ip لوکال خود را پیدا کرده و بخش settings برنامه hyperIMU مانند عکس زیر وارد کنید.


![](docs/attachments/hyperimu%20settings1.png)

3. در بخش Sampling rate میتوانید نرخ دلخواه ارسال داده را مشخص کنید. 
4. در بخش port number پورت پیش فرض این برنامه قرار گرفته است. در صورتی که نیاز داشتید این عدد را تغییر دهید، باید در کد متلب نیز این مقدار را تغییر دهید. گاهی اوقات ممکن است کامپیوتر شما این پورت را به کارهای دیگری اختصاص داده باشد و شما مجبور باشید از پورت دیگری استفاده کنید.
5. در بخش Heading در تنظیمات، Timestamp را فعال کنید.

![](docs/attachments/Pasted%20image%2020230218120230.png)

6. در بخش Trailer در تنظیمات، GPS را فعال کنید.

![](docs/attachments/Screenshot_2023-03-06-00-21-10-631_com.ianovir.hyper_imu.jpg)

7. از تنظیمات خارج شوید و در منوی  sensor list حسگرهای شتاب سنج، مغناطیس و ژایرو را انتخاب کنید. در صورتی که ترتیب حسگرهای شما متفاوت باشد، باید در کد نیز تغییراتی انجام شود که در ادامه توضیح داده میشود.

![](docs/attachments/Pasted%20image%2020230218113825.png)


8. با زدن دگمه نرم افزار، ارسال اطلاعات به آی پی و پورت کامپیوتر مقصد آغاز میشود.

![](docs/attachments/hyperimu%20start.png)

در حال حاضر داده های حسگرهای موبایل در حال مخابره بر روی آی پی و پورت مشخص شده هستند. حال باید برنامه سمت کامپیوتر را راه اندازی کنیم.

9. این مخزن را کلون کنید. سپس فولدر آن را در نرم افزار MATLAB باز کنید.

10. فایل `udp_data_gathering.m` را باز کنید. تمامی تنظیمات این برنامه در همین فایل قرار دارد.

11. اطمینان حاصل کنید که متغیر `simulation_mode` در خطوط ابتدایی کد، برابر `false` است.

```matlab
simulation_mode = false
```

12. با اجرای فایل `udp_data_gathering.m` داده ها به صورت آنلاین برای شما نمایش داده میشود.

![](docs/attachments/sensor_stream.gif)

### نکات
-  ممکن است تابع نمایش آنلاین `realtime_IMU_plot` گاهی کامنت باشد که در صورت نیاز میتوانید از حالت کامنت خارج کنید.
-  این داده ها به صورت یک structure با نام result در محیط متلب ذخیره میشود.
- مدت زمان ضبط داده و پورت نرم افزار را میتوانید در ابتدای این برنامه تعیین کنید.
-  در صورتی که ترتیب حسگرهای شما با ترتیب این پروژه متفاوت است، به متغیر `sensors_order` در ابتدای فایل مراجعه کنید و تغییرات لازم را انجام دهید.

## حالت شبیه سازی
این کد دارای یک حالت شبیه سازی است که در آن میتوان داده های شبیه سازی شده و یا داده های از قبل ضبط شده را برای مصارف دیگر مثل طراحی تخمین گر مورد استفاده قرار داد. برای آشنایی بیش تر با این حالت، به یادداشت [راهنمای استفاده از این کد جهت توسعه تخمین گرهای وضعیت و موقعیت](docs/راهنمای%20استفاده%20از%20این%20کد%20جهت%20توسعه%20تخمین%20گرهای%20وضعیت%20و%20موقعیت.md) مراجعه کنید.
##  مختصات متصل به بدنه موبایل
معمولا مختصات متصل به بدنه موبایل به صورت زیر است.

![](docs/attachments/Pasted%20image%2020230221002321.png)

## نحوه اضافه کردن قابلیت های دیگر (مثلا تخمین گر) به کد بر خط

برای آشنایی با نحوه اضافه کردن تخمین گرهای مختلف به این کد، به یادداشت [راهنمای استفاده از این کد جهت توسعه تخمین گرهای وضعیت و موقعیت](docs/راهنمای%20استفاده%20از%20این%20کد%20جهت%20توسعه%20تخمین%20گرهای%20وضعیت%20و%20موقعیت.md) مراجعه کنید.





## مراجع

